有冇人有親人中風經驗分享下

大伯前日中風 左腦爆血管
入醫院做咗緊急手術
而家仲係ICU昏迷緊
醫生話右邊身應該會癱
講野同食野會有困難
其他狀況要等佢醒返先可以評估到
有冇人可以分享下 日後復康可以點做
有冇可能可以康復到同正常人一樣
成家人都好擔心

無 特別上咗年紀

我大伯得40幾歲...

上年有個好錫我嘅鄰居長輩又係爆血管 成塊面出血 醫生做開腦手術但無補於事 之後陷入昏迷 過幾日仲離開埋唉

會超辛苦
自己照顧唔到自己
除非屋企好有錢
唔係要其他人放棄份工去照顧佢
又冇收入

阿爺中過風
之後啲親戚開始買安宮牛黃丸比佢食

爆血管，入icu

老老實實，復康果啲野，等醒左過危險期先諗啦

我姐夫都啱啱係上個月仲有風
不過佢好彩瞓咗半個月而家行得走得
而家keep住做物理治療用拐杖代步

點解個個留言都咁灰
上網睇好似好多康復得好好
真係冇機會咩

咁佢係咪一開始都係半身癱瘓?
想問下物理治療係公立醫院嗰啲?

所以有時直接死真係好幸福
唔使累己累人

爆血管 咪食

其實塞or爆都唔應該食
搞到西醫較藥難 增加復發機會

又冇安樂死果下慘

我伯娘中過四次風，基本上係無自顧能力
行唔倒路，食野要插喉，講野一分鐘兩三隻字
冇得醫，淨係可以慢慢過
係好在佢老公肯照顧佢

中4次咁多
有冇搵到點解翻發

詳細唔清楚
不過聽講中過一次好容易再中

普通人要返工邊有時間比支持個病人
上網大把人為中風病人賣樓全職照顧啦

發現得遲唔遲 多過三小時已經差好遠 一兩小時內都仲有得搞 長命小小 我阿爺八個鐘先發現 一個星期已經走咗

一個親戚，六十幾歲。塞血管中風。半邊身癱瘓要企人照顧。兩年後死咗。

另一個親戚，七十幾歲好好身體，忽然中風。今次爆血管爆。嗰日照腦x光同埋素描，爆得好緊要，成個腦都充曬血。第二晚就走咗。

唔記得我

中風嚴重既話 死左仲舒服
唔死既辛苦自己辛苦身邊既人

主要係物理治療
同埋中風都分出血性缺血性，出血性一般可能會大獲少少

另外，之前viu tv恐怖醫學定唔知邊個日本節目有個case sharing，
就係一個日本阿伯中左風，不停望住癱左果隻手指，心諗住要佢郁，佢話一日諗幾千次。
點知有一次真係開始郁到。
之後用同樣方法逐隻手指關節做呢個練習。過左成年，另外果半邊身郁得番，節目影住佢自己上樓梯。
雖然唔係正統醫學方法，但可以一試。（不過個個人體質不同，中風程度有分別，別抱太大期望，當腦部運動）

其他case點同你屋企人根本冇關係
情況唔同 嚴重程度唔同 冇意思

咁日後照顧就見步行步啦
而家最主要係想揾條好啲嘅康復療程比佢
大家有冇啲好嘅私家康復中心可以介紹

其實都係要個希望
想知要點做先對個病人最好
咁當然我都盡量搵啲類似嘅個案黎睇

假設你唔係賣廣告acc
其實我覺得大同小異
講真，間間公司既人都係有牌專業人士（物理/職業治療師，護士），唔會有太大分別
差在個頻率。有錢你咪做多幾節治療，無錢咪做少幾節。

問返醫生/物理治療師等等根據個case直接畀意見你仲好

公立既復康其實質素都好，又平
但問題係太多人排隊搞到做既節數少姐，而做多d節數係好重要。

如果你俾得起錢，間間私家既都係咁上下，因為幫你做復康既都係有牌人士。除非你去到富豪級數追求好高層次既service,就另計

聽我家姐講， 係食食下飯暈咗
好彩啱啱嗰度有個落咗間嘅救護員幫佢做急救
咁佢醒咗之後係半邊旭唔到
物理治療係公立醫院 另外好似要畀幾百蚊唔記得咗
其實佢真係好好彩 到而家一個月都冇，佢已經行得走得

嗰啲喺用嚟醫治缺血中風 樓主屋企人係出血中風 千萬唔好用牛黃呀

樓主你就好
我屋企人今日爆血管，但都淨係觀察加藥物治療，冇得做手術

有得做手術係好事？
而家我家人都係打溶血劑，等啲血塊自己流出嚟
我諗手術都係幫佢止血

佢係翻工突然暈左 好好彩有同事即刻打999送入院 一入去就做手術

屋企人上星期中左風⋯⋯先知死亡離自己好近

牛黃丸唔好亂食

特別係後生嘅屋企人 完全無諗過會發生 生命好脆弱

針灸會好 ， 舅父係中醫針返好佢自己老媽

本身仲諗住過年一齊番鄉下，十幾個人好熱鬧，依家過年都唔開心

有老人家兩三年前中風
畢竟都年紀大，康復慢
除咗隻手可以郁吓喂自己食野
其他日常生活都要有看護推佢抬佢

最慘佢連講野都講唔到
次次探佢佢都有好多野想同我地講
但我地聽到嘅只係呀呀聲咁
有時好心痛覺得佢表達唔到自己一定好辛苦
唯有一路微笑一路扮聽得明佢講咩

老人家跌親/有傷口好難好返
嗰時嫲嫲話手指開始唔靈活
話唔係好揸到筷子
慢慢開始惡化
年紀大 要郁動多啲
時間耐咗隻手都郁唔到
有次跌到
之後就中風
好心痛
辛苦咗幾年之後走咗⋯
走個時我先小六
好掛住你啊嫲嫲
好想你可以睇住我長大
身邊有老人家
記得要多啲叫佢地做下伸展運動
同埋注意飲食

我哥四十歲左右，三年前響大陸中風
當時所有手術文件都由我簽，基本上每簽一個字都係驚同埋痛

中風後三個月係黃金期，一定要安排物理治療同針灸，幾貴都好，因為唔做之後駛嘅錢會更多（我哥不辛響大陸手術中染埋啲惡菌，勁傳染性，唔可以做物理治療）

如果你大伯住港島就可申請 麥理浩治療中心，呢間勁好又公家嘢。否則推介沙田聖公會果間，好貴（7萬up一個月）但會操得好勁，錢方面呢間頭三個月可申請補貼，有人拎到七成

朋友爸爸上年年頭中咗風
發現得好快 住咗一個星期醫院就無事出番嚟
行得走得食得訓得，但個人開始消瘦
隔咗幾個月又中多次
然後九月份就走咗
前後一年都無

我呀爸係我細個時中風
行路隻腳好重咁拖住行咁
後尾要用輪椅
生活上都自理唔到
食飯沖涼咩都要人幫
之後有次心跳停左入醫院
醫生問救唔救
當時我媽話救
但之後諗返覺得救左好似令佢仲辛苦咁
呢次救完佢訓足床幾年郁唔到
D手手腳腳開始硬
食野要插喉
咁樣生不如死咁過左幾年就去左

港島果間有聽聞過 不過住九龍 應該難申請啲 想問下沙田嗰間係咪包埋住宿？ 因為諗住俾佢半年黃金康復期喺嗰度住 可以做多啲同埋方便啲

沙田包食宿，建議先入沙田，之後可以轉九龍灣喜頣居閣，算ok的，連物理治療一個月三四萬左右，我哥住咗一年

咁沙田嗰度做咗幾耐？同埋你哥情況有冇好轉？

我哥因為出醫院時仲插喉，沙田聖公會唔收，係喜頣閣先肯收

宜家我哥返咗屋企住近一年，keep住物理治療同針灸，左邊腳可活動，但因瞓床太耐隻腳啲筯硬咗而行得唔好，遲啲會搵醫生朋友搞搞佢，左手就大活動做到，手指未得，要慢慢練

佢係唔好彩嘅例子，黃金期住隔離病房乜都安排唔到

年輕中風病人係好難接受自己出事，要多啲同佢哋傾計，如果唔係一消沉唔肯做物理治療就手尾長

巴打唔該晒你啲資訊 一齊努力

加油，係一場很長嘅戰事